\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{tabularx}

\title{Git Guide}
\author{Alexandru Andrei Colacel}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle


\section*{Git}
I file in Git possono essere in tre stati principali: modified (modificati), staged (in stage) e committed (committati).
\begin{itemize}
    \item \textbf{Modificato} significa che il file è stato modificato, ma non è ancora stato committato nel database. 
    \item In \textbf{stage} significa che hai contrassegnato un file, modificato nella versione corrente, perché venga inserito nello snapshot alla prossima commit. 
    \item \textbf{Committato} significa che il file è registrato al sicuro nel database locale.
\end{itemize} 


\subsection*{Comandi}
\subsubsection*{Inizializiamo una repository di una directory esistente}
Se abbiamo una directory già esistente allora possiamo eseguire
\begin{verbatim}
    $ git init
\end{verbatim}
Questo crea una nuova subdirectory chiamata \texttt{.git} che contiente tutti gli eelmenti necessari ai file della repository. Ma a questo punto ancora nessun cambiamento del nostro progetto non è tracciato.
Se vogliamo iniziare a controllare le versioni dei file esistenti dovremmo fare un \texttt{git add} specificando il file che vogliamo aggiungere.
\begin{verbatim}
    $ git add *.c
    $ git add LICENSE
    $ git commit -m 'initial project version'
\end{verbatim}

Ora per modificare il file di configurazione di git dobbiamo eseguire:

\begin{verbatim}
    $ code ~/.gitconfig
\end{verbatim}


\subsection*{Controllare lo status dei nostri files}
Il comando principale da usare per determinare quali file sono stati aggiunti e per determinare lo stato nel quale si trovano bisogna usare il comando:
\begin{verbatim}
    $ git status
\end{verbatim}

Il comando \texttt{git log} visualizza tutti i commit nella cronologia di una repository. Eseguendo quindi:
\begin{verbatim}
    $ git log
\end{verbatim}
Visualizzeremo:
\begin{itemize}
    \item Secure Hash Algorithm (SHA)
    \item autore
    \item data
    \item messaggio di commit
\end{itemize}


\end{document}
